# 作品に対する俯瞰的構想

## この作品の位置づけ

### コンセプト

* アークナイツの世界に存在する，或る研究者が作成した論文

### トリック

* 一貫して報告書のスタイルをとる
* 事例としてはゲームの中で確認されている資料に基づく
* 参考文献には実在するものを含めたうえで，架空の文献も挿入する

## この論文の位置づけ

### 前提条件

* 医療倫理に関しては世界標準となる規範が存在しない．各機関が独自に制定している．

* 鉱石病患者の先進的な医科学研究機関を有する国はクルビア・ヴィクトリアのみとする．

  →炎国とウルサスは鉱石病研究が発展途上かそもそもやっていない（ただし，非感染者への医学研究は行われている．（それでも研究のクオリティはクルビアとヴィクトリアには劣るとする．））

* 各機関は鉱石病に関しては成果を競う状況．

* 鉱石病への医学・薬学の成果は乏しい状況(ブレイクスルーとなる成果が出ていない)

* ロドスアイランド製薬会社は人体実験に関する明確な規範を策定していない．

### 書誌情報

掲載誌：XXX年度半期定例内部報告書

スタイル：簡易レポート．A4用紙4枚分(参考文献リスト込み)．2段縦組み．

機密度：中(ロドスアイランド製薬会社の幹部ならびに医療部のみ閲覧可)

　　　　紹介されている事例に個人情報が記載される場合はマスキングする

主著者：ロドスアイランド製薬会社医療部に所属する研究者

　　　　役職は主任クラス

　　　　ヴィクトリア大学にて認知科学の研究(テーマは"鉱石病と色覚")で博士号を取得．その後ロドスに入社．入社後X年．

　　　　倫理学の知識は一般教養レベルにとどまる

共著者：なし

査読者：不明

## タイトル案

* 日本語 - 「ロドスアイランド製薬会社における感染者を対象とした実験への倫理に関する簡易報告書」

* 英語 - _A Brief Report: Ethics on Experimentations Involving the Infected in Rhodes Island_

## 論文の全体的構成

- [ ] __アブストラクト__
  論文全体の要約
- [ ] __導入__
  感染者を対象とした人体実験に関わる倫理的問題を提起し，この論文の位置付けを明記する．
- [ ] __医療倫理について__
  既存の医療倫理を紹介する
  * ヒポクラテスの誓い
  * ライン生命医科学研究所が制定する倫理規範
  * ヴィクトリア大学の医学部が制定する倫理規範
- [ ] __事例1__
  インシデントなる事例を報告
- [ ] __事例2__
  インシデントなる事例を報告
- [ ] __要約と結語__
  事例を総括．
  予想される反論への対応
  感染者を対象とした人体実験に関する倫理規範の策定を提案する．
